---
sidebar_position: 2
---

# 伤害分析

## 伤害组成

众说纷纭，各有所长。[closersinfo.xyz](https://closersinfo.xyz/datasets/damage_calculation/)版本框架完整且经过验证，这里进行一点微小的补充。

前置概念提到伤害的基本计算单位是hit，一hit的预期伤害构成如下：

$$预期伤害 = (倍率区 \times 增伤区 \times 技能区 + 接收器区) \times 爆伤区$$

其中，倍率区和爆伤区的定义会根据伤害是物理还是魔法而改变。  
而双修角色的每一hit都要么是纯物理伤害要么是纯魔法伤害，因此这是良定义的。

预期伤害经过下文的（敌人的）防御属性计算后即可得到实际伤害。

### 倍率区

$面板攻击力\times 倍率$

面板攻击力见基础数值构成，倍率为技能的正在计算的这一hit的分倍率。  
物理hit用物理攻击力结算，魔法hit用魔法攻击力结算。  

### 增伤区

$1+空+背+浮+超能+伤提+技能增+技核增+易伤+类型伤$

此区域非常自由，可能存在其它增伤。

- 同类增伤衰减异类增伤相加
- 易伤都算同类
- 伤提分为无条件伤提、物理伤提和魔法伤提三种，种内衰减种间相加

主要来自[cv28200689](https://www.bilibili.com/read/cv28200689)，不达到对应条件时对应的条件伤害增加不被计入。

推论：固定伤害（如PNA，野兽武器特效）只吃易伤，因为伤害和角色没关系了

`超能`指超能增幅/崩溃导致的伤害“增加”，为负时一样相加。可以发现顶着乌云输出会损失最多不到20%的伤害，而更大的问题在生存上。

有种广为人知的说法是乌云怪没伤害，这句话通常是对的。需要明辨的是，装备的版本（波动还是热风，机械还是野兽etc）同时是决定超能等级和角色爆伤的核心因素，因此没伤害（通常是爆伤不够破暴抗）和超能崩溃经常一起出现，但超能等级本身并不是刮痧的原因。

就像一到夏天卖冰棍和溺水的都会变多，但我们不能追着卖冰棍的人骂说他们害死了人。

[傲娇娇的测试](https://www.bilibili.com/read/cv9974553)

封印者已从2023夏开始淡化超能等级和爆伤地位，但这里为了完整性简单带过。

### 技能区

技能提供的特殊效果，如psp炮击的50%伤害提升

### 接收器区

$接收器白值+蓝值$

遵循框架，无论总倍率一定的技能有多少hit，此区都会对每一hit加算同等的数值。

下文的实测数据会展现，即使下掉所有装备带30白值的新手武器，接收器对现阶段主力输出技能的伤害的影响依旧不大，因而直接对每hit加算并无大碍。

<details>
  <summary>测试数据</summary>

    | 攻击 | 倍率 | 总增 | 总爆 | +0接期望 | +1978接伤害均值 | +3008接伤害均值 |
    | ---- | ---- | ---- | ---- | ------- | -------------- | ---------------- |
    | 1142 | 64.62 | 99.36 | 276.96 | 539871 | 547342 | 551135 |
    | 1142 | 29.41 | 66.24 | 251.96 | 196512 | 315461 | 377102 |

    条件增伤都是33.12%  
    测试用了白板1978和白板3008的釜山接收器，保证都没有影响伤害的词条  
    64.62倍率的是20级零距炮击（首段），技能有10%背击爆伤加成没体现在面板上  
    29.41倍率的是1级觉醒苍穹震击（全17段），缺少浮空判

</details>

### 爆伤区

当此hit为物理hit时：

$$1+物理暴伤+空/浮/背暴伤+技能暴伤-敌方暴击抗性$$

空背浮暴击伤害同样需要对应的条件判定以生效。  
敌方暴击抗性受debuff暴击伤害抗性减少影响，可以被减成负数，但爆抗降低debuff遵循同名取最高值原则，不能直接叠加。  
因此，计算装备收益时不能直接等价为增加爆伤，如极龙刑的25减抗会和psp炸裂的15减抗，怪鸟的100减抗重叠。  

此hit为魔法hit时将上文公式的物理暴击伤害换成魔法暴击伤害即可，其它不变。


## 受伤组成

$$
受到伤害 = 预期伤害 \times (1-防御率) \times (1-追加防御率) \times (1-减伤)
$$

其中， $防御率 = \frac {防御力} {防御力 + (等级+1) \times 100}$  ，`防御力`，`追加防御率`和`减伤`直接由装备词条和技能提供。

但是，封印者站街面板中的物理/魔法防御率展示的是`防御率+追加防御率`，因此，有的玩家面板显示99.99%防御率却依旧吃伤害/被秒。

参考 https://www.bilibili.com/read/cv17379144
